<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp ofrece soporte para BlueXP de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp ofrece soporte para BlueXP y sus servicios cloud de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de BlueXP para encontrar artículos útiles para resolver problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Únase a la comunidad de BlueXP para seguir los debates en curso o crear otros nuevos.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentación de BlueXP que está viendo actualmente.</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, cuando BlueXP es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidades dentro del servicio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Entorno de trabajo*: Si se aplica al almacenamiento, seleccione *Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y, a continuación, el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La lista de entornos de trabajo se encuentra dentro del ámbito de la cuenta BlueXP, el área de trabajo y el conector que ha seleccionado en el banner superior del servicio.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico en<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2a4220102e5972b56988182c09f604aa" category="doc">Analice sus costes informáticos</block>
  <block id="135dc5daa0877864eea105ddf0b69fac" category="section-title">Ver un análisis de costes</block>
  <block id="75f0eecd0fdb097a7d4b1e2f8e514d51" category="list-text">Consulte el análisis de costes para obtener información sobre los costes informáticos.</block>
  <block id="605bcddd6e3aa6a95eaced2f52a139b0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la página Análisis de costes en BlueXP. Esta página incluye la información descrita en el texto siguiente.</block>
  <block id="a878c57286792575efcb3c7b7e558681" category="paragraph"><block ref="a878c57286792575efcb3c7b7e558681" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3f994038d6dd09b875518b9b5d38a005" category="list-text">Coste del mes hasta la fecha</block>
  <block id="95a217721be0bcb767d045a065ccf8aa" category="list-text">El coste total de las cargas de trabajo desde el principio del mes actual hasta la actualidad.</block>
  <block id="1cc2cf546407159fc46856165777a76d" category="list-text">Costos proyectados</block>
  <block id="a710a8ef9275bd55e0bc8125f0217049" category="list-text">El coste previsto al final del mes basado en el análisis de su patrón de uso.</block>
  <block id="faeccef940f463467d447e92cc1dfd2e" category="list-text">Ahorros que faltó la semana pasada</block>
  <block id="c8d9648f3c9f70333dd7f7c046f73114" category="list-text">Ahorros que podrían haberse logrado en los siete días anteriores gracias a la optimización de instancias puntuales y reservas.</block>
  <block id="f7c5dd70e9abbb23cdb81ee75dc3127d" category="list-text">Principales niveles de eficiencia del gasto en cuentas de AWS</block>
  <block id="b25c45f4ba2e6148a5a227e7c66eaf84" category="list-text">Las 10 cuentas principales según la mayor cantidad de ahorro adicional estimado.</block>
  <block id="bc10c46f791a5ed5a97c400fda3a64d6" category="paragraph">A cada cuenta se le asigna una puntuación de eficiencia en función del ahorro potencial actual y adicional. El ahorro adicional estimado indica cuánto se puede ahorrar aún más aprovechando el uso de instancias puntuales y reservadas.</block>
  <block id="46153b60daff1c72219f289abfb3a3f7" category="paragraph">Puede realizar las siguientes acciones para optimizar aún más sus cuentas:</block>
  <block id="c1d68901145b2010b1a8aeba75bc991c" category="list-text">*Ver detalles*: Vea sus oportunidades de optimización de costos en Spot's Cloud Analyzer.</block>
  <block id="ddb875f7987b405235cbee12d6aae606" category="list-text">*Connect*: Conecte una cuenta que aún no se haya administrado. Se le dirigirá al asistente que conecta la cuenta.</block>
  <block id="6d3eb204453d122284ed4a432cfdd72a" category="list-text">Principales cuentas de AWS</block>
  <block id="7fb07d9d0284fd6863ef2a7db76e04cf" category="list-text">Este es un gráfico de barras que muestra sus diez cuentas principales por coste. El gráfico se basa en los últimos 30 días de actividad de gasto.</block>
  <block id="3141db86bc2665181620f829e8eb01a8" category="inline-link">Obtenga más información acerca de la página Análisis de costes disponible en Spot's Cloud Analyzer</block>
  <block id="880161807749301ac59aa2e2e50748e8" category="section-title">Obtenga un análisis completo</block>
  <block id="a4fb91966a6fc1ddb81d36dbaad62eb6" category="paragraph">Visite Cloud Analyzer para obtener más análisis y recomendaciones.</block>
  <block id="cdb47ab3dcbc5b978ba715b20ca2474d" category="paragraph">Haga clic en *obtener análisis completo* en cualquier momento para acceder a más gráficos y análisis, recomendaciones en profundidad, un desglose de optimización de casos de uso (contenedores, aplicaciones elástica y reservas) y mucho más.</block>
  <block id="3f833690ee7503fbe541b6256b3d6807" category="paragraph">He aquí un ejemplo de lo que verá en Cloud Analyzer:</block>
  <block id="0df007262bf194f46eb1953f4f3c7078" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la página Análisis de costes en Cloud Analyzer de Spot.</block>
  <block id="2acab5c4763d0543a1176c40374553cd" category="paragraph"><block ref="2acab5c4763d0543a1176c40374553cd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="fbe408c237f5b1c0b80f1f32004958d8" category="inline-link">Vea la página de Cloud Analyzer para obtener más información acerca de sus funcionalidades</block>
  <block id="be047dc506ce8de907952c21921ad701" category="list-text"><block ref="be047dc506ce8de907952c21921ad701" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="17dd96462b10711049d52dedde6ddc2b" category="inline-link">Consulte la documentación de Spot para obtener ayuda sobre el uso de Cloud Analizador</block>
  <block id="0ed85f3e49fbdcacf7c6eafed5fe4b1d" category="summary">Al aprovechar el servicio Cloud Analyzer de Spot, BlueXP puede proporcionar un análisis de costes de alto nivel de su gasto en tecnología cloud e identificar ahorros potenciales.</block>
  <block id="ea197bae82effb87bc75fbe595602d2b" category="inline-link">Servicio spot's Cloud Analyzer</block>
  <block id="6ff9a94254ce4f01bfba1bf618b4a71c" category="paragraph">Aprovechando<block ref="4b96c8339310a566633babc222b55825" category="inline-link-rx"></block>, BlueXP puede ofrecerle un análisis de costes de alto nivel de sus gastos en computación en nube e identificar ahorros potenciales.</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funciones</block>
  <block id="b13786f788868ed1bede397373dc9471" category="list-text">Un análisis de costes que muestra el coste actual del mes, los costes mensuales proyectados y los ahorros perdidos</block>
  <block id="22940f2df588dbac7740199a7b1c8cc9" category="list-text">Vista de la eficiencia del gasto por cuenta, incluido el ahorro adicional estimado</block>
  <block id="721a2bc621b10ff4fc87abb9ef228a1c" category="list-text">Un enlace a Spot's Cloud Analyzer para obtener más detalles sobre el gasto en todas las cuentas</block>
  <block id="902e65d33784bd8924eb05e622aa2dda" category="section-title">Proveedores de cloud compatibles</block>
  <block id="c2a13a8b969b516ac9af28a61843732c" category="paragraph">Este servicio es compatible con AWS.</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Coste</block>
  <block id="442a1ebc0b1897741c68b149d0cff869" category="paragraph">No hay costo para usar este servicio a través de BlueXP.</block>
  <block id="7729b44167439e24787c999afabf9b49" category="section-title">Cómo funciona Cloud Analyzer con BlueXP</block>
  <block id="da4f6f67f2d6874fa25ae3476a15be79" category="paragraph">La integración de Cloud Analyzer con BlueXP de alto nivel funciona de la siguiente manera:</block>
  <block id="375b86c47403de1db7caffdd4c5ddfe6" category="list-text">NetApp configura su entorno de la siguiente manera:</block>
  <block id="c3c918d3946255bf9b03b6e74b5b3f36" category="list-text">Crea una organización en la plataforma Spot.</block>
  <block id="160fee406155d1c4308599be28a10850" category="list-text">Envía un correo electrónico de bienvenida a Spot.</block>
  <block id="3a8d3e2363f0495ab293d54bebc7e4dd" category="paragraph">Puede iniciar sesión en el servicio Spot utilizando las mismas credenciales de inicio de sesión único que utiliza con BlueXP.</block>
  <block id="d68a9d5829a20c130e867fef2a4695c6" category="list-text">Cloud Analyzer comienza a procesar los datos de sus cuentas de AWS.</block>
  <block id="d324de754d17bd272e8971296440d6f6" category="list-text">Haga clic en *obtener análisis completo* en cualquier momento para ir a Spot's Cloud Analyzer, que ofrece un análisis completo de su gasto en nube y oportunidades de ahorro.</block>
  <block id="4c5d94eb4dc4bff93f6a96a08ab7b244" category="section-title">Seguridad de datos</block>
  <block id="927d8afbddd6abdbda7791916303bd5e" category="paragraph">Los datos de Cloud Analyzer están cifrados en reposo y no se almacenan credenciales para ninguna cuenta.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="9e117c9326e0082792fc9db4022de033" category="paragraph">Conecte Cloud Analyzer a su cuenta de pagadores de AWS para que pueda empezar a optimizar sus costes de tecnología del cloud.</block>
  <block id="02c7be9d19094be861ed6d5c868ab6d9" category="list-text">En el menú de navegación, seleccione *Extensiones &gt; Cloud OPS*.</block>
  <block id="82c17f884916312cf836be619c0f30b3" category="list-text">Haga clic en *Agregar credenciales de AWS a Inicio*.</block>
  <block id="d26bbc99ee4f03459f79c4515854e01c" category="list-text">Siga los pasos que aparecen en la página para conectar su cuenta de AWS:</block>
  <block id="967a3c762720190aa22ef075598669fd" category="list-text">Inicie sesión en su cuenta de administración de AWS.</block>
  <block id="99e81cf07180944f57414af8f3cbf726" category="list-text">Configure informes de costes y uso en la cuenta de AWS.</block>
  <block id="539ab65affb84e62793065d7703303c5" category="list-text">Ejecute la plantilla CloudFormation.</block>
  <block id="1d9c4b44100c952b0e042fa5de3ac24d" category="list-text">Pegue el RoleARN del punto.</block>
  <block id="59df016e94ef3d379d7e17a78c9353f4" category="inline-link">Vea más detalles sobre estos pasos</block>
  <block id="83473ceecf18da71bfa5696ac242d0bf" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra cada campo disponible en la página de conexión.</block>
  <block id="fbe402e9579140daae0c0cddf837f4b4" category="paragraph"><block ref="fbe402e9579140daae0c0cddf837f4b4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="c89159332a937ddbad2a51dd14e5c43d" category="inline-link-macro">analice sus costes informáticos</block>
  <block id="d22c459c62854d20003f9895eea37a89" category="paragraph">Cloud Analyzer comienza a procesar los datos de sus cuentas de AWS. Si tiene varias cuentas, Cloud Analyzer comienza con funcionalidades de solo lectura para todas las cuentas vinculadas de la cuenta de administración. Si desea obtener más información sobre el ahorro potencial de esas cuentas, tendrá que conectarlos también. Encontrará más información sobre cómo conectar cuentas cuando lo desee <block ref="3073dfe60a6ccd32fe5c511a4c14196f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="490414e0366b091220802d406e52c076" category="doc">Lo nuevo</block>
  <block id="7ee45649520b61796809750e472a8000" category="section-title">7 de diciembre de 2020</block>
  <block id="9dc245f64def9d62941e9ee3f4af4adb" category="section-title">Navegación entre Cloud Manager y Spot</block>
  <block id="429b7972d23af5e411304108791f1c6c" category="paragraph">Ahora es más fácil navegar entre Cloud Manager y Spot.</block>
  <block id="6673d1ba63d3b88416bb57a52f24edaf" category="paragraph">Una nueva sección de *Operaciones de almacenamiento* en Spot le permite navegar directamente a Cloud Manager. Después de terminar, puede volver a Spot desde la pestaña *Compute* de Cloud Manager.</block>
  <block id="3d54f0f13a2b982305cfb676b5efc25c" category="section-title">18 de octubre de 2020</block>
  <block id="776903deac41433ca593263c8812b21c" category="section-title">Presentamos el servicio de computación</block>
  <block id="8ecc68a9339de03fc0f6e65490a53645" category="inline-link">Spot's Cloud Analyzer</block>
  <block id="94bdad82453d71da22fcd69f47559c1c" category="paragraph">Aprovechando<block ref="f6403c1f0596662bb11f11c4ddde243f" category="inline-link-rx"></block>, Cloud Manager ahora puede proporcionar un análisis de costes de alto nivel de su gasto en informática en la nube e identificar ahorros potenciales. Esta información está disponible en el servicio *Compute* de Cloud Manager.</block>
  <block id="0947726e3c301f45f25d6d4b3295fcec" category="inline-link">Obtenga más información sobre el servicio de computación</block>
  <block id="6ae18045fc1ab0bf7898b13f3ef31c9a" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la página Análisis de costes en Cloud Manager</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta de la página de soporte de NetApp a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho de asistencia:</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Registro de la suscripción al soporte de ID de cuenta de BlueXP (número de serie de 20 dígitos xxxx960xxxxx que se encuentra en la página Recursos de asistencia técnica de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de BlueXP. Debe registrarse cada suscripción de asistencia técnica a nivel de cuenta de BlueXP.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de cloud (estos son números de serie de 20 dígitos 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Estos números de serie se denominan comúnmente _PAYGO serial Numbers_ y son generados por BlueXP en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede añadir una o varias cuentas de NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de partner o distribuidor, puede añadir una o varias cuentas de NSS, pero no se podrán añadir junto con las cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico registrada en el sitio de soporte de NetApp y contraseña para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Estas acciones permiten a BlueXP utilizar su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta de NSS, solo tiene que registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Complete el para crear una cuenta en la página de soporte de NetApp<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Support Registration.</block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Vaya a.<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Y seleccione *no soy un cliente registrado de NetApp*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="39b47babddc2784c0d74d47260b51730" category="sidebar">Conecte su cuenta de AWS</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">Blog de BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Seminarios web sobre el cloud</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de soporte automático</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Accesorio (opcional)*: Cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: Txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (vista previa)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Puede ver y gestionar los casos de soporte activos y resueltos directamente desde BlueXP. Es posible gestionar los casos asociados con su cuenta de NSS y con su empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Tenemos pensado perfeccionar esta experiencia y añadir mejoras en próximos lanzamientos. Envíenos sus comentarios mediante el chat en el producto.</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">La consola de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que ha proporcionado.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su compañía en función de su cuenta NSS de usuario.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados de la tabla reflejan los casos relacionados con la vista seleccionada.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o quitar columnas de interés y filtrar el contenido de columnas como prioridad y estado. Otras columnas proporcionan funciones de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Consulte los pasos a continuación para obtener más información.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">En el nivel por caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar las notas de un caso o cerrar un caso que no esté ya en estado cerrado o pendiente de cierre.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS asociada con su cuenta de usuario de BlueXP. Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página *NSS Management*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Si lo desea, puede modificar la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un marco de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción situada encima de la tabla en la página de gestión de casos que permite elegir un intervalo de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtre el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción de filtro de la columna Estado que permite filtrar casos que coinciden con un estado específico, como activo o cerrado.</block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que se muestra en la tabla</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver todos los detalles sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas de caso*: Proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú de la última columna de la tabla.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">La cuenta NSS debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal). Puede tener varias cuentas de NSS en el nivel del cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Sólo puede haber una cuenta NSS si esa cuenta es una cuenta de nivel de partner. Si intenta agregar cuentas de NSS de nivel de cliente y existe una cuenta de nivel de partner, obtendrá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"El tipo de cliente NSS no está permitido para esta cuenta, ya que ya hay usuarios NSS de tipo diferente."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo mismo sucede si tiene cuentas de NSS de nivel de cliente preexistentes e intenta añadir una cuenta de nivel de partner.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Después de iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario de NSS.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Con esta opción se le solicita que vuelva a iniciar sesión. Tenga en cuenta que el token de estas cuentas caduca después de 90 días. Se enviará una notificación para avisarle de ello.</block>
  <block id="c760999778e3f9fd0e0688bdde1d1291" category="list-text">Haz clic en *Extensiones &gt; Operaciones de nube*.</block>
  <block id="c89902de22e38dc537fc0ceae8ac9bf3" category="summary">Consulta un análisis de costes de tu gasto de computación en la nube e identifica claramente los posibles ahorros con BlueXP.</block>
  <block id="b54b9d75f69467d65862b2ee5b79fe70" category="doc">Documentación de las operaciones del cloud de BlueXP</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="42f86b3ffab4eb4b08ad9639ec6d721d" category="summary">Descubre las novedades de las operaciones de nube de BlueXP.</block>
  <block id="dd335c23d7ed4d65e69465f4891a50cb" category="doc">Más información sobre las operaciones de la nube de BlueXP</block>
  <block id="a1ff0729c54ef4b0c64a2dc4f6b6c7f7" category="paragraph">Cloud Analyzer es una solución de gestión de infraestructura de cloud que utiliza análisis avanzados para ofrecer visibilidad e información acerca de los costes del cloud. Le muestra dónde puede optimizar esos costes y le permite implementar esa optimización utilizando la cartera de productos de optimización continua de Spot en tan solo unos clics.</block>
  <block id="06193cf65f29a0243e8f353665b4a2dd" category="list-text">Haga clic en *Extensiones &gt; Operaciones en la nube* y conecte su cuenta de administración de AWS.</block>
  <block id="dc5847ea8043d8fb75c62a9f7c5b5524" category="list-text">En BlueXP, la página de operaciones del cloud se actualiza y utilizará la información para obtener información sobre los costes pasados, actuales y futuros del cloud.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Aviso para BlueXP</block>
  <block id="47d92e57191853864564085dd2a3b861" category="sidebar">Documentos de operaciones de cloud de BlueXP</block>
  <block id="1032c52469c9cc970e54549326a7172d" category="sidebar">Utiliza las operaciones de nube de BlueXP</block>
  <block id="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="paragraph"><block ref="52ba8ac12050d2494572b940a0d65b25" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Se trata de un ID generado por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *NSS Management*, puede mostrar su correo electrónico desde <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en la <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9cb4f066718ada1a845659033318004c" category="paragraph"><block ref="19c68668f7d6a95b64e909c5da1cb9b0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="16364877a101c1787c34f2fe604ef9e9" category="paragraph"><block ref="16364877a101c1787c34f2fe604ef9e9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Descubre cómo gestionar las credenciales asociadas con tu inicio de sesión de BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Para utilizar la funcionalidad *Crear un caso*, primero debes asociar tus credenciales del sitio de soporte de NetApp con el inicio de sesión de BlueXP.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si abre un caso para un sistema ONTAP que tiene un número de serie, su cuenta de NSS deberá estar asociada con el número de serie de ese sistema.</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la compañía de registro con la que está asociada no es la misma compañía de registro para el número de serie de la cuenta de BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede solicitar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funcionalidades, como abrir tickets de soporte y la generación automática de casos. Para completar el registro, añade cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP, como se describe a continuación.</block>
  <block id="5a19febf1dcb23c10e8dcfde64ba764c" category="section-title">Registra tu cuenta de BlueXP para recibir soporte de NetApp</block>
  <block id="6bbc2ba432f59ab65ee3d8ac5a58336e" category="paragraph">Para registrarte para obtener soporte y activar el soporte, un usuario de tu cuenta de BlueXP debe asociar una cuenta en el sitio de soporte de NetApp a su inicio de sesión en BlueXP. La forma de registrarse para recibir soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga el aviso de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La página *Recursos* debe mostrar que su cuenta está registrada para soporte.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta y una casilla de verificación verde y el texto registrado para soporte.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9a01bdcfab6f0a10fc126999b4d5988" category="paragraph">Tenga en cuenta que los otros usuarios de BlueXP no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP. Sin embargo, eso no significa que tu cuenta de BlueXP no esté registrada para el soporte técnico. Siempre y cuando un usuario de la cuenta haya seguido estos pasos, su cuenta se ha registrado.</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si eres un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes, pero _no_ NSS, deberás crear una cuenta NSS y asociarla al inicio de sesión de BlueXP.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Asocia tu nueva cuenta de NSS con tu inicio de sesión de BlueXP. Para ello, sigue los pasos que se muestran en <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Cuando tengas tu cuenta en el sitio de soporte de NetApp, asocia la cuenta con el inicio de sesión de BlueXP siguiendo los pasos que se muestran a continuación <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Asocie credenciales de NSS para soporte de Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d8f0da67cbab6e43f6d266bdab68cdc8" category="paragraph">Es necesario asociar las credenciales del sitio de soporte de NetApp con su cuenta de BlueXP para habilitar los siguientes flujos de trabajo clave para Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registro de sistemas Cloud Volumes ONTAP de pago por uso para recibir soporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Se requiere que proporcione su cuenta de NSS para activar el soporte de su sistema y obtener acceso a los recursos de soporte técnico de NetApp.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Puesta en marcha de Cloud Volumes ONTAP cuando usted traiga su propia licencia (BYOL)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para que BlueXP pueda cargar su clave de licencia y activar la suscripción para el plazo que adquirió. Esto incluye actualizaciones automáticas para renovaciones de términos.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Actualizar el software Cloud Volumes ONTAP a la versión más reciente</block>
  <block id="39f382b97080640c75604b5890f3a5d3" category="paragraph">La asociación de credenciales de NSS con su cuenta de BlueXP es diferente de la cuenta de NSS asociada con un inicio de sesión de usuario de BlueXP.</block>
  <block id="e3bc6d35311568d55f1c8ea11984b964" category="paragraph">Estas credenciales de NSS están asociadas con tu ID de cuenta de BlueXP específico. Los usuarios que pertenecen a la cuenta BlueXP pueden acceder a estas credenciales desde *Soporte &gt; Gestión NSS*.</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">En BlueXP, selecciona *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Selecciona *Llámanos* si quieres hablar con alguien por teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Selecciona *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista en Soporte NetApp:</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Ajustes &gt; Línea de tiempo* y buscar acciones denominadas “Crear caso de soporte”. Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Selecciona *Gestión de casos* y, si se te solicita, agrega tu cuenta de NSS a BlueXP.</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, selecciona *Ver* para ver todos los casos asociados a tu empresa.</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Seleccione para cambiar las columnas que aparecen en la tabla <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y, a continuación, seleccione las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Seleccione para gestionar un caso existente <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccione una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: Proporciona detalles sobre por qué estás cerrando el caso y selecciona *Cerrar caso*.</block>
  <block id="7fd3e29680769aed0497a692e7d7cc46" category="paragraph"><block ref="2c1bca6dc604e4190c0e18fade04dd29" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Configuración y seleccione *credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro se ha realizado correctamente, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Seleccione *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta de NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Cuando se le solicite, seleccione *continuar* para que se le redirija a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="67536d06a9ab26e8df01dba1c229c882" category="paragraph"><block ref="8bf0262d650d55d3dd54610c1c6a9e3d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d87d3f4339076384c73596c7719501c8" category="list-text"><block ref="d87d3f4339076384c73596c7719501c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">Es necesario registrarse en soporte para recibir soporte técnico específico para BlueXP y sus servicios y soluciones de almacenamiento. También es necesario registrar soporte para habilitar flujos de trabajo clave para los sistemas Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">Al registrarse para recibir soporte, no se habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de proveedor de cloud. Para obtener soporte técnico relacionado con un servicio de archivos del proveedor de cloud, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Obtenga soporte para un servicio de archivos de proveedores de cloud</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Para obtener soporte técnico relacionado con un servicio de archivos del proveedor de cloud, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico sobre BlueXP y sus soluciones y servicios de almacenamiento, use las opciones de soporte descritas a continuación.</block>
  <block id="78567730cb8ddb4065ae0d589df0f0a1" category="summary">Cuando conectes tu cuenta, puedes ver un análisis de costes directamente en BlueXP y, a continuación, hacer clic en un enlace para obtener un análisis completo de Cloud Analyzer.</block>
  <block id="54e873db6c3412f41b0a199465c8d89e" category="paragraph">Vea un análisis de los costes de computación en el cloud para obtener información sobre los costes del cloud pasados, actuales y futuros.</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Entra ID como proveedor de identidad para los servicios de autenticación específicos de soporte y licencias.</block>
</blocks>